\def\update@ogre@callback{
    \@ifnextchar-{\update@ogre}{}%
}

\def\update@ogre-#1{%
    \@ifnextchar A{%
        \addtocounter{AT}{-#1}%
        \addtocounter{DegSupp}{#1}%
        % Il y a plus efficace, mais c'est moins marrant.
        \expandafter\expandafter\expandafter\update@ogre@callback\expandafter\@gobble\@gobble
    }{%
        \@ifnextchar P{%
            \addtocounter{PRD}{-#1}%
            \addtocounter{DegSupp}{#1}%
            % Ouiiiiiiiii !
            \expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\expandafter\update@ogre@callback\expandafter\expandafter\expandafter\@gobble\expandafter\@gobble\@gobble
        }{}%
    }%
}

\def\ogre{%
    \choisir@origine{Ogre}%
    %
    \ajouter@comp@dispo{6}%
    \ajouter@comp@dispo{5}%
    \ajouter@comp@dispo{7}%
    \ajouter@comp@dispo{28}%
    \ajouter@comp@dispo{30}%
    \ajouter@comp@dispo{44}%
    \ajouter@comp@dispo{46}%
    \ajouter@comp@possible{10}%
    \ajouter@comp@possible{14}%
    \ajouter@comp@possible{27}%
    \ajouter@comp@possible{32}%
    \ajouter@comp@possible{49}%
    %
    \grosse@betetrue
    \setcounter{EV}{45}%
    \addtocounter{AT}{1}%
    \addtocounter{PRD}{-1}%
    \@ifnextchar-{\update@ogre}{\commenter@origine{Un peu de subtilité, voyons !
                                                   Tu peux retrancher jusqu'à 3 points d'attaque et/ou de parade et les convertir en autant de points de dégâts supplémentaires.
                                                   (Le bonus est permanent et ne peut pas être modifié par la suite.)}}%
}

\calcul@origine{%
    \ifnum\theINT>9\else\ifnum\theCHA>10\else\ifnum\theAD>11\else\ifnum\theFO<13\else
        \hyper@texte{Ogre}{%
            Les ogres sont des créatures semi-géantes d'un naturel placide mais assez promptes à la violence. Ils vivent dans tous
            types de milieux à condition qu'on y trouve de la nourriture, généralement assez loin des grandes villes. Parfois, un ogre
            s'ennuie et décide de parcourir le monde et de rencontrer des gens. Ses compétences sont cependant réduites, mais ils
            compensent par une grande force.
            Leur principale activité consiste à trouver de la nourriture, mais ils sont attirés par les belles choses, sans vraiment les
            comprendre. Ils ont donc un côté un peu enfantin, mais restent très dangereux pour leurs ennemis, et parfois pour leur
            entourage.
        }%
    \fi\fi\fi\fi
}
